葉劉淑儀倡中央處理雙重國籍問題，常委會要就此釋法

行政會議成員、新民黨主席葉劉淑儀提議中央處理雙重國籍問題，提出在香港執行中國國籍法第9條，條文列明定居外國的中國公民，自願加入或取得外國國籍的自動喪失中國國籍，她認為全國人大常委會要就此釋法一次，不會影響現時持外國護照的人士。

葉劉淑儀在一個電台節目說，本港就《香港國安法》立法後，有外國趁火打劫，叫港人移居以吸納資金，她說英國當年表明不會給予BNO持有人獲得居留權，現時英方違背承諾，她個人認為中方要作回應。

葉劉淑儀又指出，如果港人申請移居海外就喪失中國籍，非穩妥做法，因有可能他們捱不住而決定回流香港，應該在港人正式入籍外國時，才自動喪失中國籍。至於台灣是中國地方，認為移居台灣不會失去中國籍。

葉劉淑儀相信，憑BNO移居英國人數不會如英國內政部評估般高，她反問港人辛苦到英國坐「6年監」，為何還要持中國籍，又說屆時港人入籍外國後，並無在港的居留權但仍有入境權，毋須工作簽證都可在港生活工作，他們只要在本港再住滿7年，就可以重新獲得相關權限。

葉劉淑儀係咪連政協都唔係？

唔係政協 = 唔係中央諮詢對象

佢日日衝出嚟鳩UP, 憑乜？

啲人咪走去台灣囉

大公文匯都冇提，佢憑咩衝出黎

當年英國國籍計劃（俗稱居英權計劃）仲違反得緊要，直接派ROA喎

攬炒mode

一大堆支国權貴拎特衰護照就係想易啲拎到外國國籍 孽瘤依家係帶頭斷鳩班高等支国人嘅米路

個女美藉

攬炒

唔係政協 = 唔係中央諮詢對象

攬炒一堆有錢藍屍先

林奠今朝都割鳩咗姐姐蓆啦 講到明搞雙重国籍立法係孽瘤個人嘅主張同政府無關

真攬炒

不如佢係額頭寫:我想做特首算
好洗講咁多野

唔洗

柒婆都話唔處理，牙姐組仲咁多意見

不會影響現時持外國護照的人士。

你咪好著數

攬炒
英國國會收到!!

葉劉好明顯想借搞BNO掃走晒777呢班高官啦

成個香港政府只係敢屌英國比BNO VISA
唔敢出聲搞BNO就係怕觸動中共神經
有係事上黎搞晒所有外國護照
而家葉劉不停吹話要中共禁雙重國籍
禁雙重國籍最大損失係班高官權貴
班高官權貴對中共黎講只係外人
會哄得掂中共唔理BC?

禁雙重國籍可以幫葉劉掃走晒佢d政敵

人大常委：屌你我自己都有外國國籍，你估我會唔會釋法

點解唔影响現持有外國護照人士，有乜理據，佢地有特權？

英國會否外交報復？

上次人大先幫林鄭食左死貓慘被制裁

今次葉劉唔驚比老細屌？

咩派roa 個本直程係bc
同英國人冇分別

其實只要英國宣佈所有經居英權計劃取得嘅BC都無得主動放棄 過往主動放棄咗嘅BC都會自動有效返 咁到時由林奠同堆屍焗腸以至班奶共派議員有9成即刻要離任

怕咩權貴先
最高指示先係至高無上